{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052411",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "곽재우 유물 일괄_1"
    },
    "text": "郭在宇（クァク·ジェウ）が壬辰倭乱（文禄·慶長の役）の時に義兵長として活動しながら使用した刀と馬具をはじめ、普段使っていた硯と道場、八角平鉢、笠紐など6点を一括して称します。1980年8月、郭載愚の号である忘憂堂にちなんで「郭忘憂堂遺物」という名称で宝物に指定されましたが、2012年1月に「郭載愚遺物一括」という名称に変更されました。義兵博物館に所蔵·展示されています。文禄·慶長の役の時に使用した長剣で、「忘憂堂刀」とも呼ばれています刀と鞘が対になり、保存状態は良好です。刀の長さは86㎝、幅3㎝、柄16㎝で、鞘に入れた全長は115㎝です。木で作られた取っ手は表面に革紐を交差させて巻き、柄の首に巻いた剣環(刀の鼻などが)は花柄を透刻して装飾されています。剣身は刀の甲が上に少し曲がった形で、刃先は片方を尖らせた円弧状に乾いています鞘は上部の一部が腐食して落ちた状態だが、その下に2つのクリテ[銅製環]が間隔を置いて囲まれている。2つのクリテには紐を束ねていた用途と推定される女のドゥヒョン(如意頭形)の輪がかかっている。鞘の下段部には半円形の銅の装飾が施されているが、前面と裏面に花模様を先覚(線刻)して飾った。郭再祐が乗って通っていた鞍と伝えられるのに、腐食状態がひどく1973年8月に殺菌処理された後、保存されているぶどうの模様で飾られた硯と亀の形をした硯滴が対になっています。1578年(宣祖8)、郭在宇は父の郭越が明に冬至使として行く時に同行しましたが、この硯と恋敵は当時明の皇帝から下賜されたものだと伝えています。硯は横21㎝、縦31.5㎝、厚さ3㎝の長方形で、材質は黒曜岩です。硯の中央に墨を研ぐための部分である蓮堂を楕円形にし、その片隅に硯水を入れるための蓮池を三日月形に掘っており、その周辺にはブドウやつる模様が立体的に装飾されています蓮跡の材質も黒曜庵で、背中に亀模様を八角形で装飾していますが、2ヶ所に小さな穴が開いています。鉄でできた塗装で、円形の塗装の上に取っ手で獅子像が彫刻されています。円形塗装の直径は3.5cmで、全高は3cmです。葡萄淵と同様、明に行った時に皇帝から授けられたおもてなしだと伝えられています。高さ6.5㎝、上径21.5㎝、下径12.5㎝の小型の八角形の平鉢で、各面を風景と草花の模様で装飾しています",
    "QA": [
        {
            "question": "この刀は何と呼ばれ、どのような保存状態ですか？",
            "answer": "この刀は「忘憂堂刀」とも呼ばれ、保存状態は良好です。"
        },
        {
            "question": "この刀の長さや柄の特徴はありますか？",
            "answer": "この刀の長さは86㎝で、柄の長さは16㎝です。柄は木で作られており、革紐で巻かれています。"
        },
        {
            "question": "この刀の刃先や剣身の形状はどのようになっていますか？",
            "answer": "この刀の刃先は片方を尖らせた円弧状に乾いており、剣身は甲が上に少し曲がった形状です。"
        },
        {
            "question": "この刀の鞘にはどのような装飾が施されていますか？",
            "answer": "この刀の鞘は一部が腐食して落ちた状態ですが、下部には2つのクリテ（銅製環）が間隔を置いて囲まれています。また、半円形の銅の装飾や花模様が施されています。"
        },
        {
            "question": "この馬具はどのように使用されていましたか？",
            "answer": "この馬具は郭再祐が乗って通っていた鞍と伝えられています。"
        },
        {
            "question": "この馬具の保存状態はどのようですか？",
            "answer": "この馬具は腐食がひどくなっていたため、1973年に殺菌処理された後、保存されています。"
        },
        {
            "question": "この硯と硯滴の用途は何ですか？",
            "answer": "この硯と硯滴は墨を研ぐための道具です。硯の中央には蓮堂と呼ばれる部分があり、そこに墨を研ぎます。硯滴は硯の蓮池に水を入れるための道具です。"
        },
        {
            "question": "この硯と硯滴の装飾や材質について教えてください。",
            "answer": "この硯は黒曜岩で作られており、硯の周囲にはブドウやつるの模様が立体的に装飾されています。硯滴の材質は黒曜庵で、背中に亀の模様が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この道場の特徴や使われ方について教えてください。",
            "answer": "この道場は鉄でできており、円形の塗装の上に取っ手で獅子像が彫刻されています。主に笠をかぶる際に使用されました。"
        },
        {
            "question": "この道場の直径や高さは何㎝ですか？",
            "answer": "この道場の直径は3.5㎝で、全高は3㎝です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 715,
        "QA": 504
    }
}